<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Antonino Sirchia</title><link>https://antoninosirchia.it/</link><description>Recent content on Antonino Sirchia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 20:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoninosirchia.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Liquid Computing al GDG Palermo - Gennaio 2025</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/gdg-palermo-25/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:41:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/gdg-palermo-25/</guid><description>&lt;div class="row">
&lt;div class="col col-sm-12 col-lg-6">
&lt;p>Quando &lt;strong>&lt;a href="https://marcomartorana.it/" target="_blank" rel="noopener">Marco Martorana&lt;/a>&lt;/strong> mi ha chiesto di intervenire al GDG Palermo con un talk su un argomento a mia scelta, ho avuto un momento di esitazione. Volevo scegliere un tema che non solo fosse interessante per il pubblico, ma che mi appassionasse davvero. Dopo qualche riflessione, ho deciso di parlare di &lt;strong>Liquid Computing&lt;/strong>, un concetto che ho avuto modo di approfondire recentemente per alcuni articoli pubblicati su &lt;strong>TheRedCode&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Cos’è la RAM di un computer e quali sono le sue funzioni</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/ram-geopop/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/ram-geopop/</guid><description>&lt;p>Immagina di dare vita al cuore pulsante del tuo computer: la RAM, memoria ad accesso casuale, è ciò che permette a ogni applicazione di operare in maniera fluida e reattiva. In questo articolo, originariamente pubblicato su Geopop, esploro in dettaglio il ruolo imprescindibile di questo componente, svelandone i segreti tecnici e illustrando come le diverse tipologie di RAM possano influenzare le prestazioni quotidiane del sistema. Attraverso esempi pratici e approfondimenti, scoprirai perché ogni byte conta e come ottimizzare il tuo ambiente informatico.&lt;/p></description></item><item><title>Generative AI: Una rivoluzione tecnologica in atto</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/gen-ai/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/gen-ai/</guid><description>&lt;p>La Generative AI, ovvero l&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale Generativa, sta rapidamente emergendo come una delle tecnologie più affascinanti e promettenti del nostro tempo. Ma che cos&amp;rsquo;è esattamente e come funziona? In poche parole, si tratta di una forma di intelligenza artificiale in grado di creare contenuti nuovi e originali utilizzando algoritmi di machine learning.&lt;/p>
&lt;p>Questi contenuti generati possono spaziare in numerosi ambiti, come la musica, l&amp;rsquo;arte, il design e anche la scrittura. In questo articolo, esploreremo come l&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale Generativa viene utilizzata oggi, quali impatti potrebbe avere sul mondo del lavoro e sull&amp;rsquo;industria, e discuteremo le implicazioni di questa tecnologia emergente.&lt;/p></description></item><item><title>Come sto utilizzando le mie competenze IT contro la pandemia di Covid-19</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/covid-19/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 17:12:02 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/covid-19/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;emergenza Covid-19 ha messo alla prova non solo i sistemi sanitari, ma anche la capacità di risposta delle tecnologie e delle persone. Oggi voglio raccontarvi come il mio team e io, attraverso le nostre competenze IT, abbiamo contribuito a supportare il sistema sanitario italiano, aiutando a salvare vite.&lt;/p>
&lt;h2 id="linizio-di-una-sfida-globale">L&amp;rsquo;inizio di una sfida globale&lt;/h2>
&lt;p>Era il 28 febbraio 2020. Tornato da una giornata di vacanza, ricevo una chiamata dal mio capo. Mi guarda e, con tono serio, mi dice:&lt;/p></description></item></channel></rss>