<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conferences on Antonino Sirchia</title><link>https://antoninosirchia.it/tags/conferences/</link><description>Recent content in Conferences on Antonino Sirchia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 20:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoninosirchia.it/tags/conferences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Liquid Computing al GDG Palermo - Gennaio 2025</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/gdg-palermo-25/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:41:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/gdg-palermo-25/</guid><description>&lt;div class="row">
&lt;div class="col col-sm-12 col-lg-6">
&lt;p>Quando &lt;strong>&lt;a href="https://marcomartorana.it/" target="_blank" rel="noopener">Marco Martorana&lt;/a>&lt;/strong> mi ha chiesto di intervenire al GDG Palermo con un talk su un argomento a mia scelta, ho avuto un momento di esitazione. Volevo scegliere un tema che non solo fosse interessante per il pubblico, ma che mi appassionasse davvero. Dopo qualche riflessione, ho deciso di parlare di &lt;strong>Liquid Computing&lt;/strong>, un concetto che ho avuto modo di approfondire recentemente per alcuni articoli pubblicati su &lt;strong>TheRedCode&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Il mio FIWARE Global Summit alle isole Canarie</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-22/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-22/</guid><description>&lt;p>Recentemente, ho avuto il privilegio di partecipare all’8° &lt;strong>FIWARE Global Summit&lt;/strong> a Las Palmas de Gran Canaria, un appuntamento internazionale che ha saputo riunire oltre 400 partecipanti, 150 speaker e centinaia di presentazioni, offrendo un’immersione totale nell’ecosistema FIWARE e nelle sue innumerevoli applicazioni nel campo delle smart cities, dell’agri-food, dell’energia e non solo.&lt;/p>
&lt;p>Già dai giorni che hanno preceduto l’evento, le aspettative erano alle stelle. Come avviene per chi si avvicina a conferenze di questo calibro, la voglia di aggiornarsi sulle innovazioni più all’avanguardia, di confrontarsi con esperti internazionali e di scoprire nuove soluzioni tecnologiche era palpabile. C’era l’aspettativa di immergersi in un ambiente stimolante, dove ogni intervento potesse rappresentare un tassello fondamentale per comprendere come il digitale stia trasformando le infrastrutture urbane e non solo.&lt;/p></description></item><item><title>Il mio FIWARE Global Summit a Genova</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-19/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-19/</guid><description>&lt;p>Partecipare al &lt;strong>FIWARE Summit 2019&lt;/strong> è stata un’esperienza indimenticabile, un viaggio che ha saputo coniugare la modernità delle tecnologie open source con la ricchezza storica di una città unica come Genova. Ambientato nel suggestivo scenario del &lt;strong>Porto Antico di Genova&lt;/strong>, all’interno degli antichi magazzini che un tempo alimentavano l’economia portuale, il Summit ha offerto un palcoscenico perfetto per esplorare le nuove frontiere della trasformazione digitale e per creare connessioni che vanno ben oltre il semplice scambio di idee.&lt;/p></description></item></channel></rss>