<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Geopop on Antonino Sirchia</title><link>https://antoninosirchia.it/tags/geopop/</link><description>Recent content in Geopop on Antonino Sirchia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoninosirchia.it/tags/geopop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cos’è la RAM di un computer e quali sono le sue funzioni</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/ram-geopop/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/ram-geopop/</guid><description>&lt;p>Immagina di dare vita al cuore pulsante del tuo computer: la RAM, memoria ad accesso casuale, è ciò che permette a ogni applicazione di operare in maniera fluida e reattiva. In questo articolo, originariamente pubblicato su Geopop, esploro in dettaglio il ruolo imprescindibile di questo componente, svelandone i segreti tecnici e illustrando come le diverse tipologie di RAM possano influenzare le prestazioni quotidiane del sistema. Attraverso esempi pratici e approfondimenti, scoprirai perché ogni byte conta e come ottimizzare il tuo ambiente informatico.&lt;/p></description></item><item><title>Storia della robotica, dalle prime invenzioni ai confini dell’intelligenza artificiale</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/robotics-geopop/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/robotics-geopop/</guid><description>&lt;p>Un viaggio affascinante nel tempo, dove l’ingegno umano ha trasformato semplici macchine in sofisticati sistemi intelligenti.&lt;/p>
&lt;p>In questo articolo che ho scritto per Geopop, ripercorro le tappe fondamentali della robotica, dalle prime invenzioni meccaniche fino alle moderne applicazioni che intrecciano robotica e intelligenza artificiale. Con aneddoti storici, analisi critiche e riflessioni sul futuro, il pezzo ti offrirà uno sguardo completo su un settore in costante evoluzione, evidenziandone le implicazioni etiche e sociali.&lt;/p></description></item></channel></rss>