<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Theredcode on Antonino Sirchia</title><link>https://antoninosirchia.it/tags/theredcode/</link><description>Recent content in Theredcode on Antonino Sirchia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 21:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoninosirchia.it/tags/theredcode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ottimizzazione del Liquid Computing: Massimizzare l'efficienza delle architetture digitali</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/liquid-computing-optimization/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/liquid-computing-optimization/</guid><description>&lt;p>Esploriamo il tema dell&amp;rsquo;&lt;strong>ottimizzazione di Kubernetes con il Liquid Computing&lt;/strong>, analizzando in profondità come questa tecnologia, che integra dinamicamente cloud ed edge computing, possa essere ulteriormente potenziata attraverso strategie avanzate di gestione delle risorse e dei dati. L&amp;rsquo;articolo offre un&amp;rsquo;analisi dettagliata delle tecniche per massimizzare l&amp;rsquo;efficienza delle architetture digitali, migliorando la scalabilità e la resilienza dei sistemi.&lt;/p>
&lt;p>Attraverso esempi pratici e casi studio, evidenzio come il Liquid Computing possa offrire un vantaggio competitivo alle organizzazioni che desiderano sfruttare le tecnologie emergenti e prepararsi alle sfide della trasformazione digitale.&lt;/p></description></item><item><title>Intro Liquid Computing</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/liquid-computing/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/liquid-computing/</guid><description>&lt;p>Nel mio articolo per &lt;strong>TheRedCode&lt;/strong>, introduco il concetto di &lt;strong>Liquid Computing&lt;/strong>, un paradigma innovativo che mira a integrare e ottimizzare le risorse tra il cloud e l&amp;rsquo;edge computing in maniera fluida e dinamica. Attraverso questa analisi, esploro le architetture alla base del liquid computing, illustrando come questa nuova visione possa rivoluzionare la gestione delle infrastrutture digitali, migliorando efficienza, scalabilità e resilienza dei sistemi.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;approfondimento si concentra sui meccanismi di gestione flessibile delle risorse e sull&amp;rsquo;interazione tra i vari livelli di elaborazione, evidenziando come il liquid computing possa rappresentare il futuro dell&amp;rsquo;innovazione tecnologica per chi opera nel mondo IT e nelle tecnologie emergenti.&lt;/p></description></item></channel></rss>