<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stories on Antonino Sirchia</title><link>https://antoninosirchia.it/tags/stories/</link><description>Recent content in Stories on Antonino Sirchia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2023 14:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoninosirchia.it/tags/stories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Generative AI: Una rivoluzione tecnologica in atto</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/gen-ai/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/gen-ai/</guid><description>&lt;p>La Generative AI, ovvero l&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale Generativa, sta rapidamente emergendo come una delle tecnologie più affascinanti e promettenti del nostro tempo. Ma che cos&amp;rsquo;è esattamente e come funziona? In poche parole, si tratta di una forma di intelligenza artificiale in grado di creare contenuti nuovi e originali utilizzando algoritmi di machine learning.&lt;/p>
&lt;p>Questi contenuti generati possono spaziare in numerosi ambiti, come la musica, l&amp;rsquo;arte, il design e anche la scrittura. In questo articolo, esploreremo come l&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale Generativa viene utilizzata oggi, quali impatti potrebbe avere sul mondo del lavoro e sull&amp;rsquo;industria, e discuteremo le implicazioni di questa tecnologia emergente.&lt;/p></description></item><item><title>Come sto utilizzando le mie competenze IT contro la pandemia di Covid-19</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/covid-19/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 17:12:02 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/covid-19/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;emergenza Covid-19 ha messo alla prova non solo i sistemi sanitari, ma anche la capacità di risposta delle tecnologie e delle persone. Oggi voglio raccontarvi come il mio team e io, attraverso le nostre competenze IT, abbiamo contribuito a supportare il sistema sanitario italiano, aiutando a salvare vite.&lt;/p>
&lt;h2 id="linizio-di-una-sfida-globale">L&amp;rsquo;inizio di una sfida globale&lt;/h2>
&lt;p>Era il 28 febbraio 2020. Tornato da una giornata di vacanza, ricevo una chiamata dal mio capo. Mi guarda e, con tono serio, mi dice:&lt;/p></description></item></channel></rss>