<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Antonino Sirchia</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/</link><description>Recent content in Posts on Antonino Sirchia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 20:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoninosirchia.it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Liquid Computing al GDG Palermo - Gennaio 2025</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/gdg-palermo-25/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:41:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/gdg-palermo-25/</guid><description>&lt;div class="row">
&lt;div class="col col-sm-12 col-lg-6">
&lt;p>Quando &lt;strong>&lt;a href="https://marcomartorana.it/" target="_blank" rel="noopener">Marco Martorana&lt;/a>&lt;/strong> mi ha chiesto di intervenire al GDG Palermo con un talk su un argomento a mia scelta, ho avuto un momento di esitazione. Volevo scegliere un tema che non solo fosse interessante per il pubblico, ma che mi appassionasse davvero. Dopo qualche riflessione, ho deciso di parlare di &lt;strong>Liquid Computing&lt;/strong>, un concetto che ho avuto modo di approfondire recentemente per alcuni articoli pubblicati su &lt;strong>TheRedCode&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Intro Liquid Computing</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/liquid-computing/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/liquid-computing/</guid><description>&lt;p>Nel mio articolo per &lt;strong>TheRedCode&lt;/strong>, introduco il concetto di &lt;strong>Liquid Computing&lt;/strong>, un paradigma innovativo che mira a integrare e ottimizzare le risorse tra il cloud e l&amp;rsquo;edge computing in maniera fluida e dinamica. Attraverso questa analisi, esploro le architetture alla base del liquid computing, illustrando come questa nuova visione possa rivoluzionare la gestione delle infrastrutture digitali, migliorando efficienza, scalabilità e resilienza dei sistemi.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;approfondimento si concentra sui meccanismi di gestione flessibile delle risorse e sull&amp;rsquo;interazione tra i vari livelli di elaborazione, evidenziando come il liquid computing possa rappresentare il futuro dell&amp;rsquo;innovazione tecnologica per chi opera nel mondo IT e nelle tecnologie emergenti.&lt;/p></description></item><item><title>Cos’è la RAM di un computer e quali sono le sue funzioni</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/ram-geopop/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/ram-geopop/</guid><description>&lt;p>Immagina di dare vita al cuore pulsante del tuo computer: la RAM, memoria ad accesso casuale, è ciò che permette a ogni applicazione di operare in maniera fluida e reattiva. In questo articolo, originariamente pubblicato su Geopop, esploro in dettaglio il ruolo imprescindibile di questo componente, svelandone i segreti tecnici e illustrando come le diverse tipologie di RAM possano influenzare le prestazioni quotidiane del sistema. Attraverso esempi pratici e approfondimenti, scoprirai perché ogni byte conta e come ottimizzare il tuo ambiente informatico.&lt;/p></description></item><item><title>Storia della robotica, dalle prime invenzioni ai confini dell’intelligenza artificiale</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/robotics-geopop/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/robotics-geopop/</guid><description>&lt;p>Un viaggio affascinante nel tempo, dove l’ingegno umano ha trasformato semplici macchine in sofisticati sistemi intelligenti.&lt;/p>
&lt;p>In questo articolo che ho scritto per Geopop, ripercorro le tappe fondamentali della robotica, dalle prime invenzioni meccaniche fino alle moderne applicazioni che intrecciano robotica e intelligenza artificiale. Con aneddoti storici, analisi critiche e riflessioni sul futuro, il pezzo ti offrirà uno sguardo completo su un settore in costante evoluzione, evidenziandone le implicazioni etiche e sociali.&lt;/p></description></item><item><title>Controllare i robot con la mente? È possibile con le interfacce cervello-computer (BCI)</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/bci-geopop/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/bci-geopop/</guid><description>&lt;p>Sembra quasi di esplorare una nuova frontiera in cui fantascienza e realtà si incontrano…&lt;/p>
&lt;p>Questo articolo, che ho avuto il piacere di scrivere per Geopop, ti guida nel mondo delle interfacce cervello-computer, spiegando come i progressi nelle neuroscienze e nell’ingegneria consentano di trasformare i segnali cerebrali in comandi digitali per controllare robot e dispositivi. Attraverso casi studio e approfondimenti sulle sfide tecnologiche ed etiche, scoprirai come questa innovazione stia rivoluzionando il nostro modo di interagire con la tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>La storia della tecnologia Blockchain: dalle origini ai suoi utilizzi attuali e futuri</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/blockchain-geopop/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/blockchain-geopop/</guid><description>&lt;p>Dalle origini misteriose di Bitcoin alle applicazioni che stanno trasformando settori come la finanza e la logistica, questo articolo che ho scritto per Geopop ti conduce in un viaggio alla scoperta della blockchain. Con un linguaggio chiaro, analizzo i principi alla base di questa tecnologia, evidenziando come la decentralizzazione e la crittografia possano garantire trasparenza e sicurezza in ogni transazione.&lt;/p>
&lt;p>Un’analisi che unisce storia, innovazione e uno sguardo proiettato verso il futuro, pensata per stimolare riflessioni profonde sulle potenzialità di questo strumento rivoluzionario.&lt;/p></description></item><item><title>Cos’è il Digital Wallet e come funziona: i tipi di portafoglio digitale e il loro futuro</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/digital-wallet-geopop/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 19:31:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/digital-wallet-geopop/</guid><description>&lt;p>Nel mondo dei pagamenti digitali, i digital wallet stanno emergendo come strumenti rivoluzionari per la gestione del denaro. In questo articolo, pubblicato su Geopop, esploro in profondità le diverse tipologie di portafogli digitali, illustrandone il funzionamento, le misure di sicurezza e le prospettive future che li renderanno sempre più centrali nelle transazioni quotidiane. Con un approccio che unisce teoria e casi pratici, il pezzo ti fornirà gli strumenti per comprendere come l’evoluzione dei pagamenti digitali stia trasformando il nostro rapporto con il denaro. Sono orgoglioso di partecipare alla missione di Geopop, contribuendo a rendere accessibili temi innovativi e di grande attualità.&lt;/p></description></item><item><title>Il supercomputer Leonardo: cos’è, caratteristiche e a cosa serve</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/leonardo-geopop/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/leonardo-geopop/</guid><description>&lt;p>Entra nel mondo dell’alta tecnologia con il supercomputer Leonardo, un colosso del calcolo che sta rivoluzionando la ricerca scientifica e l’innovazione tecnologica. In questo articolo, che ho avuto il piacere di scrivere per Geopop, analizzo le caratteristiche tecniche di Leonardo, dalla sua incredibile potenza computazionale alle applicazioni nei campi della simulazione climatica, della modellazione biomedica e oltre. Attraverso una narrazione dettagliata, scoprirai come questo strumento stia aprendo nuove prospettive per affrontare le sfide del futuro.&lt;/p></description></item><item><title>La crisi delle Big Tech: perché stanno tutti facendo licenziamenti in massa?</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/layoffs-geopop/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 21:56:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/layoffs-geopop/</guid><description>&lt;p>In un’epoca di trasformazioni economiche e tecnologiche, le grandi aziende del settore stanno attraversando momenti difficili, con licenziamenti di massa e ristrutturazioni radicali. Questo articolo, pubblicato su Geopop, offre un’analisi approfondita delle dinamiche che hanno portato a questa ondata di tagli, esaminando fattori economici, strategici e di mercato che influenzano il panorama delle Big Tech. Attraverso dati, testimonianze e una riflessione critica, il pezzo ti invita a comprendere le conseguenze di questi cambiamenti sul futuro dell’innovazione e del lavoro.&lt;/p></description></item><item><title>Generative AI: Una rivoluzione tecnologica in atto</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/gen-ai/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/gen-ai/</guid><description>&lt;p>La Generative AI, ovvero l&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale Generativa, sta rapidamente emergendo come una delle tecnologie più affascinanti e promettenti del nostro tempo. Ma che cos&amp;rsquo;è esattamente e come funziona? In poche parole, si tratta di una forma di intelligenza artificiale in grado di creare contenuti nuovi e originali utilizzando algoritmi di machine learning.&lt;/p>
&lt;p>Questi contenuti generati possono spaziare in numerosi ambiti, come la musica, l&amp;rsquo;arte, il design e anche la scrittura. In questo articolo, esploreremo come l&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale Generativa viene utilizzata oggi, quali impatti potrebbe avere sul mondo del lavoro e sull&amp;rsquo;industria, e discuteremo le implicazioni di questa tecnologia emergente.&lt;/p></description></item><item><title>Accelerating the Development of AI-enabled Digital Twins</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/codemotion/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/codemotion/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;uso dei &lt;strong>Digital Twins&lt;/strong> nel contesto dell&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale sta trasformando il modo in cui gestiamo e ottimizziamo gli edifici intelligenti. Questa presentazione esplora un caso studio reale in Italia, mostrando come l&amp;rsquo;integrazione di AI e IoT possa migliorare comfort, efficienza e produttività negli uffici.&lt;/p>
&lt;h3 id="unesperienza-unica-al-codemotion">Un&amp;rsquo;esperienza unica al Codemotion&lt;/h3>
&lt;p>Parlare al &lt;strong>Codemotion&lt;/strong> è stata un&amp;rsquo;esperienza incredibile. Ho avuto l&amp;rsquo;opportunità di incontrare esperti del mio settore e confrontarmi con menti brillanti e appassionate. Partecipare a un evento così stimolante è già speciale, ma esserci come speaker lo ha reso ancora più emozionante e gratificante.&lt;/p></description></item><item><title>Il mio FIWARE Global Summit alle isole Canarie</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-22/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-22/</guid><description>&lt;p>Recentemente, ho avuto il privilegio di partecipare all’8° &lt;strong>FIWARE Global Summit&lt;/strong> a Las Palmas de Gran Canaria, un appuntamento internazionale che ha saputo riunire oltre 400 partecipanti, 150 speaker e centinaia di presentazioni, offrendo un’immersione totale nell’ecosistema FIWARE e nelle sue innumerevoli applicazioni nel campo delle smart cities, dell’agri-food, dell’energia e non solo.&lt;/p>
&lt;p>Già dai giorni che hanno preceduto l’evento, le aspettative erano alle stelle. Come avviene per chi si avvicina a conferenze di questo calibro, la voglia di aggiornarsi sulle innovazioni più all’avanguardia, di confrontarsi con esperti internazionali e di scoprire nuove soluzioni tecnologiche era palpabile. C’era l’aspettativa di immergersi in un ambiente stimolante, dove ogni intervento potesse rappresentare un tassello fondamentale per comprendere come il digitale stia trasformando le infrastrutture urbane e non solo.&lt;/p></description></item><item><title>Come sto utilizzando le mie competenze IT contro la pandemia di Covid-19</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/covid-19/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 17:12:02 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/covid-19/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;emergenza Covid-19 ha messo alla prova non solo i sistemi sanitari, ma anche la capacità di risposta delle tecnologie e delle persone. Oggi voglio raccontarvi come il mio team e io, attraverso le nostre competenze IT, abbiamo contribuito a supportare il sistema sanitario italiano, aiutando a salvare vite.&lt;/p>
&lt;h2 id="linizio-di-una-sfida-globale">L&amp;rsquo;inizio di una sfida globale&lt;/h2>
&lt;p>Era il 28 febbraio 2020. Tornato da una giornata di vacanza, ricevo una chiamata dal mio capo. Mi guarda e, con tono serio, mi dice:&lt;/p></description></item><item><title>Il mio FIWARE Global Summit a Genova</title><link>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-19/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://antoninosirchia.it/posts/fiware-summit-19/</guid><description>&lt;p>Partecipare al &lt;strong>FIWARE Summit 2019&lt;/strong> è stata un’esperienza indimenticabile, un viaggio che ha saputo coniugare la modernità delle tecnologie open source con la ricchezza storica di una città unica come Genova. Ambientato nel suggestivo scenario del &lt;strong>Porto Antico di Genova&lt;/strong>, all’interno degli antichi magazzini che un tempo alimentavano l’economia portuale, il Summit ha offerto un palcoscenico perfetto per esplorare le nuove frontiere della trasformazione digitale e per creare connessioni che vanno ben oltre il semplice scambio di idee.&lt;/p></description></item></channel></rss>